唔好未做就覺得難

覺得一件事難，唔係形容緊件事，係形容緊呢個人對呢件事既經驗少
要令呢個人對呢件事由覺得難變成覺得易，需要令佢增加對呢件事既經驗
增加經驗可以多次實在地做呢件事，獲得經驗
通過觀察、聆聽其他做過呢件事既人，獲得經驗
但其實除左岩岩出世既生物，要對一件「新事物」完全冇經驗係冇可能
好多時我地因為將兩件或以上既事完全分開晒、獨立觀察，先會覺得對件事「冇經驗」而產生「件事好難」
將過去既事件歸納、分類清楚，再將某 D 事件類似既情況、狀態抽出，將呢 D 看似與事件無關既經驗砌好，其實可以成為應付「新事物」既經驗，從而令事件簡單化，覺得易

受教了

整咗幅圖，求share出去
前立法局主席黃宏發踢爆：議事規則得撤回 押後 postpone or withdraw 冇暫緩

係，有心學Linux其實唔難
利申: win10